克警已經進入路西法效應

為何平凡的普通人或社會團體，在特定情形之下會轉變成為他們原本所厭惡甚至是獵殺的事物，進而導致家庭、社會甚至是國家之混亂與動盪？菲利浦教授做出了以下解釋：

1.首先，在有意或不經意之情形下跨越自己的道德底線。

2.將其他人或個體去人性化。

3.將自己去識別化。(透過匿名、變裝等方式、如：三K黨)

4.分散與推諉個人之責任。(如：納粹)

5.盲目服從於權威。

6.不經批判地盲目服從團體規範。

7.藉由不作為與冷漠，被動地容忍惡存在。

至於如何克服這情形？菲利普·津巴多教授表示：透過與那些為惡之人同樣的平凡人在日常生活中的平凡義舉，即可以對社會造成正面之影響

推

巴打識嘢

14年個陣已經係咁

推比多D人知，最好推比克警知

但好少人講，真係要多D人知

知道咩事先知點應對